票投/討論蘋果可以開源嘅方法！！

預收下年費用

開放捐款模式

風月版

加增風月版+ 收費

新增VIP 會員

捐比黃色商舖係蘋果賣廣告 一舉兩得

提供一帳戶 多機使用 （當然收貴d）

蘋果live科金 / YouTube 科金

蘋果抗爭紀念品預售

大家幫手建議下

推1

推2

推3

推4

推5

英文版, 叫海外朋友支持?

想幫蘋果又訂晒蘋果同一週刊既仲有一個方法課金架！！

加設 潮文投稿區

係個ok

以為你講OS X open source

之前响呢個po 寫咗啲

其實上星期（好似係）開始
各個專欄作者都相繼出文叫人subscribe
就可以肯定蘋果條數好唔掂

估計蘋果最大開支仍然係人工
跟住係印刷成本

唔裁員，基本上好難長遠撐落去（尤其係本地紙媒前景太低迷）
唔減紙，又無好多廣告嘅情況下（再加埋疫情拖累＋經濟低谷，落廣告嘅數字都會大跌）
似乎都無乜好招去搞

唔知下面嘅方法有無得做：
1. 諗辦法推高銷紙數
A. 好多好多年前都試過：報紙減價
我知呢招會死得快啲
但係，可以做下面策略性嘅「減價」：
出唔同價錢嘅版本：
i. 足本 full version （即係現有版面全包）賣原價又得，賣八元都得
ii. 「經濟」版 economy version （只有新聞頁面，不含副刊/專欄）價錢：5 元 ( 5 元 係純粹用一個硬幣俾錢免找贖嘅概念）
iii. 「財金」版 financial news version (只有港聞同國際新聞頭版＋全部財經內容，包括所有炒股專欄同財金分析，仲有不妨加印港交所嘅公告。想進取啲，可以請各財經「名嘴」固定對各股市板塊提供詳盡分析稿，務求令到金魚缸人個個都想一早落街搶份「財金」版蘋果）價格：8 元 （呢個純粹攞意頭「發」）
iv. 「生存」版 stay alive version (講得白啲：免費報版本。同 ii 「經濟」版 economy version 一樣，但只提供各類新聞嘅頭版內容：即係A1/B1/C1＋加現有副刊入面嘅消費資訊（消費資訊係吸廣告嘅重點項目）。同時，蘋果不妨考慮，免費（或者以極低嘅象徵式廣告費 e.g. 20 / 50 元幫黃店賣廣告（幫黃店嘅理由唔洗多講啦。但呢啲「廣告」係有內容嘅推銷文章，即係植入式廣告咁囉，唔係「人人搬屋好」果種硬銷廣告），同埋免費幫黃店出coupon優惠/折扣券。coupon係免費報吸引人攞嘅主要原因，等免費報去紙量有返咁上下，希望會吸收到更多公司由其他免費報轉過來落錢賣廣告⋯）
v. 「數碼」版 digital-age version （呢個構思要揼錢做投資，唔詳細講。總之唔係而家蘋果網果種「網媒」玩法。訂閱費：視乎蘋果搞到乜嘢出黎

以上係廢腦我之前同啲做報紙嘅朋友吹過水嘅一啲概念
至於係咪可行，我唔敢打包單

老老豆豆
肥佬黎或者蘋果個管理層真係比較古板（雖然廢腦我都係廢老）
紙媒要轉型，今時今日仲點會係好似而家蘋果動呢種只靠paywall嘅玩法

題外話：記得之前都有响其他po提過，蘋果要兼營副業
最新諗法係：
蘋果應該入紙去各區議會
睇下可唔可以投咗各區嘅「區議會地區報」製作權
（蘋果有編採製作人員、仲有印刷機，製作成本上會有一定優勢。如果成功搵到一半或者更多區議會嘅地區報做，希望可以有固定嘅收益（未必多），同埋亦可以開拓「地域」廣告客源）

分開一段段 大家投下啦。 等蘋果知點做

d方法唔好要增大cost 先 ， 開源節流呀！ 宜家係要短時間內有 cashflow